\textit{Des élèves organisent, pour leur classe, un jeu au cours duquel il est possible de gagner des lots. }
  
  \begin{enumerate}
  \item \textit{Peut-on faire 3 lots ?}\\
  
 $195=3\times 65$ et $234=3\times78$ \\
 donc $3$ est un diviseur commun à $195$ et $234$.\\
 donc on peut faire $3$ lots et les 3 lots seront constitués de $65$~figurines et $78$~autocollants.
  \item \textit{Décomposer 195 en produit de facteurs premiers.}\\
  
  $195 = 5 \times 39$\\
  $195= 5 \times 3 \times 13$\\
  $195 = 3 \times 5 \times 13$.
  \item \textit{Donner la décomposition en produit de facteurs premiers de $234$ à l'aide de la calculatrice.}\\
  $234=2 \times 3^2 \times 13$ 
\item \textit{Combien de lots peut-on constituer au maximum ?}\\

On cherche le plus grand divisuer commun. $3\times 13=39$.\\
  On peut donc diviser 195 et 234 par $39$ au maximum. On pourra donc constituer au maximum $39$ lots.
   \item \textit{De combien de figurines et d'autocollants sera alors composé chaque lot ?}
   
      $195=39\times5$ et $234=39\times6$

  Chaque lot sera alors composé de $5$~figurines et de $6$~autocollants.
    \end{enumerate}

  

  